No. 2148

大唐東京大敬愛寺一切經論目序

釋靜泰撰

夫文字即解脫真場。摽不二之宗。名句稱波若玄扄。開唯一之路。是以法籍馳簡。詔百億而同文。至教驅轍。環大千而共軌。玉箱花題。炳發天城。金牒寶詞。昭彰龍宇。自悲雲西起。慈液東飛。肇漸昭於周星。終大明於漢日。蘭騰欝乎首唱。竺什欣然嗣武。於是三乘警轡八藏張門。懸二耀之高暉。亘兩儀之長久。曩屬當塗。龍駭典午。鳧驚函谷。風䨪道鏡如隱。金淩水鬪。性珠俄逸。遂有論參經語。疏涉論名。乘紊大小。教齊凡聖。亦有黃巾之醜。混莊釋為同源。素褐之首。格儒佛為派緒。叨天侮聖。肆虐胸襟。顏子摽光淨之談。尼父牓儒童之稱。進退惟谷。首尾陷機。竊負神器。偷安智識。波旬妄說。邪辯亂真。疑偽之興寔由於此。庸庸之輩。握魚目而[禾*禺]驪珠。皎皎之流。揚濁涇而分清渭。開士所以扼腕高僧以之長息者也。晉道安創裁目錄。齊法上亦為條例。非無小異。張置大同。莫不以單譯居第一。重翻處第二。梵集配第三。別生安第四。疑偽充第五。位雖列五繕寫唯三。良以別生與本部不殊。疑偽固非留限。芟夷蕪穢。洗拂塵瑕。坦矣法疇。差無稂莠。我皇馭曆。道應天飛。廓五梵而論都。奄四州而作后。披十善以陶化。憑五衍而貞風。廣樹仁祠。大隆教義。顯慶年際西明寺成御造藏經。更令隱鍊區格盡爾無所間然。律師道宣又為錄序。殷因夏禮無革前修。於三例外附申雜藏。即法苑法集高僧僧史之流是也。頗以毘贊有功。故載之云爾。皇太子列耀紫微。承扉閶闔。銑華雲蔚。瑤躬岳峙。內精七淨。外暢九言。挹梓圖恭。佩瑜端孝。爰崇淨域薦祉二皇。元良三寶。永貞四眾。龍朔三年正月二十二日。勅令於敬愛道場寫一切經典。又奉麟德元年正月二十六日。勅取履味沙門十人。惠概明玉神察道英曇邃等。並選翹楚尤閑文義。參覆量挍首末三年。又置官寮是塗供給。勅使洛州長史銀青光祿大夫南康郡開國公韓威。判官洛州司功參軍李亮。臺使鄭州司士參軍盧行訥。判官王屋縣尉鄭祖均等。精加撿覆。寫舊經論。七百四十一部。二千七百三十一卷。又寫大唐三藏法師新譯經論。七十五部。一千三百三十五卷。合新舊八百一十六部。四千六十六卷入藏。其有古來有目而無本者。合三百八十二部。七百二十五卷。隨訪隨寫。真所謂偉哉法寶。內外無瑕。洞矣法流晈鏡深淺。純一無雜具足清白而已哉。並毫疎寒兔。紙落秋蒲。題華碧字。軸貞香木。所冀天衣銷石不墜斯文。地墨窮界微言尚在。紹隆之福囑累之功。伏惟皇帝繼天理物。乘虬制寓。河砂衍壽。海滴覃基。中宮葛蕈固本。摎木垂芳。㬢魄清襟。虹電流感。儲君儀風。象室晅日。春居道契吟銅睟溫。玉裕宸柯。帝萼藩國。維城內宷外寮肅朝。清野霄形。荷法橋之濟。永隔邪津。履識承惠炬之輝。長遵正術。靜泰不惟鄙昧。輒撰斯文。敢事加損。還循舊轍。三章久布。畫一承風。明誠古人。請祛雜藏。恐文溺質用除濫觴。合成五卷。次之於左。

眾經目錄

都合二千二百一十九部六千九百九十四卷。
單本(源來一本更無別翻)　合四百四十一部二千七百八十三卷

右第一卷。

重翻(本是一經或有二重翻者乃至六重翻者)　合三百二十四部一千一百一十六卷
賢聖集傳(賢聖所撰翻譯有源)　合五十部一百八十六卷(二千七百八十九紙)

右第二卷。

已前二卷三分　合八百一十九部四千八十六卷。
入藏見錄六百八十九部二千五百三十二卷。仁壽二年。勘定三十一部一百五十八卷。貞觀九年。奉行二十部二十一卷。貞觀九年。於闕本內訪得入藏。翻得六十部。六百七十卷。貞觀已來玄奘見所翻。顯慶四年西明寺奉勅寫經。具錄入目施。一十五部六百六十四卷。顯慶已來玄奘法師後所譯得龍朔三年敬愛寺奉勅寫經具錄入藏。
別生(於大部內抄出別行)　合八百一十部一千二百八十八卷

右第三卷。

疑偽(名雖似正義涉人造)　合二百八部四百九十六卷

右第四卷。

已前二卷二分　合一千一十八部一千七百八十三卷不須鈔寫。
闕本(舊錄有目而無經本)　合三百八十二部七百二十五卷　請訪

右第五卷。

眾經目錄卷第一

釋靜泰撰

單本(源來一本更無別翻)

合四百四十一部二千七百八十三卷

大乘經單本

一百九十一部一千二百六十二卷

大方廣佛華嚴經六十卷(一千八十七紙)　晉義熙年佛陀跋陀羅共法業等於楊州譯　成五十卷
大般涅槃經四十卷(七百二十紙)　北涼沮渠世曇無讖共慧嵩等於姑臧譯
大般若波羅蜜多經六百卷(一萬二千紙)　唐世玄奘於玉華譯
摩訶般若波羅蜜經四十卷或三十卷(六百十九紙)　後秦鳩摩羅什共僧叡等於長安逍遙園譯一名大品
大方等大集經三十卷(六百四紙)　北涼曇無讖於姑臧譯
大方等日藏經十卷(或十五卷二百四紙)　隋開皇年耶舍於大興善寺譯
大方等月藏經十卷(二百一十四紙)　齊世耶舍共法智譯
寶星陀羅尼經十卷(一百三十紙)　唐貞觀年波頗蜜多等於勝光寺譯
大威德陀羅尼經二十卷(二百六十五紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於興善寺譯皇朝奏行
法炬陀羅尼經二十卷(三百紙)　隋大業年達摩笈多於東京上林園譯皇朝奏行
大菩薩藏經二十卷(四百一十紙)　貞觀年玄奘於弘福寺譯
菩薩瓔珞經十二卷(三百三紙)　或十四卷　前秦建元年竺佛念於長安譯
菩薩見實三昧經一十四卷(二百三十八紙)　齊世耶舍譯
佛名經一十二卷(二百四十七紙)　後魏世菩提留支於相州譯
月燈三昧經十卷(或十一卷二百三紙)　齊天統年耶舍共法智譯
賢劫經一十三卷(一百九十五紙)　晉元康年竺法護譯
華手經十卷(二百一十五紙)　後秦弘始年鳩摩羅什於長安大寺譯
十住斷結經十卷(二百五十四紙)　前秦建元年竺佛念共道安譯
大灌頂經十二卷(一百一十三紙)　晉世帛尸梨蜜多羅譯
觀佛三昧經十卷或八卷(一百五十九紙)　宋永初年佛跋陀羅於楊州譯
五千五百佛名經八卷(一百二十六紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於興善寺譯　皇朝奏行
大方便報恩經七卷(一百二十四紙)
大方等大集經八卷(一百二十八紙)
勝天王般若波羅蜜經七卷(一百二十一紙)　陳世月支國王子婆首那於楊州譯
寶雲經七卷(一百紙或七卷八卷)　梁曼陀羅楊州譯
金光明經六卷(或七卷八卷一百二十二紙)　北涼世曇無讖譯後三卷陳時真諦譯
法集經八卷(或七卷六卷一百二十一紙)　後魏世菩提留支於洛陽譯
菩薩處胎經五卷(一百一十三紙)　前秦世竺佛念於長安譯
大悲經五卷(八十八紙)　齊天統年耶舍共法智於相州譯
大集賢護菩薩經五卷(或六卷九十三紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多於大興善寺譯皇朝奏行
大方等無相經六卷(一名大雲經九十二紙)　前秦竺佛念於長安譯
密迹金剛力士經五卷(或四卷一百一十二紙)　晉太康年竺法護譯
大方等陀羅尼經四卷(或五卷六十二紙)　北涼世法眾於高昌郡譯
海龍王經四卷(七十二紙)　北涼世曇無讖譯
央掘魔羅經四卷(七十八紙)　宋元嘉年求那跋陀羅於楊州譯
無所有菩薩經四卷(六十紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
僧伽吒經四卷(五十一紙)　後魏世月支婆首那譯
觀察諸法經四卷(六十紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
七佛神呪經四卷(七十紙)
菩薩本行經三卷(五十二紙)
稱楊諸佛功德經三卷(五十五紙)　後秦弘始年羅什譯
菩薩藏經三卷(六十一紙)　後秦弘始年羅什譯
力莊嚴三昧經三卷(三十六紙)　隋開皇年耶舍譯
須真天子經三卷(或四卷四十六紙)　晉太始年竺法護譯
首楞嚴三昧經三卷(或二卷五十二紙)　後秦弘始年羅什譯
般舟三昧經三卷(或二卷四十七紙)　晉世竺法護譯
等目菩薩所問三昧經二卷(或三卷五十紙)　晉世竺法護譯
明度五十挍計經二卷(四十紙)　後漢世安世高譯
菩薩瓔珞本業經二卷(四十八紙)　前秦世竺佛念譯
護國菩薩經二卷(四十三紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
超日明三昧經二卷(四十六紙)　晉太始年竺法護譯
月上女經二卷(二十七紙)　隋開皇年崛多譯
中陰經二卷(二十七紙)　前秦世竺佛念於長安譯
須彌藏經二卷(三十八紙)　齊世耶舍共法智譯
佛花嚴入如來不思議境界經一卷(二十八紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
大法鼓經二卷(四十紙)　宋世求那跋摩於楊州譯
諸佛要集經二卷(四十二紙)　晉世竺法護譯
文殊師利佛土嚴淨經二卷(三十四紙)　晉永熙年竺法護於洛陽譯
濡首菩薩無上清淨分衛經二卷(一名決了諸法如幻三昧經)　宋世翔公於南海郡譯
大乘同性經二卷(三十九紙)　後周天和年闍那崛多共僧安譯
大集譬喻王經二卷(三十二紙)　隋開皇年闍那崛多共僧安及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
阿閦佛國經二卷(一名佛剎菩薩學成經三十八紙)　後漢建和年支讖於洛陽譯
蓮華面經二卷(二十二紙)　隋開皇年耶舍譯
迦葉經二卷(三十九紙)　後魏世月婆首那譯
孔雀王陀羅尼經二卷(四十二紙)　梁世僧伽婆羅譯
發覺淨心經二卷(二十七紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
無上依經二卷(三十一紙)　陳世沙門真諦於廣州譯
移識經二卷(三十三紙)　隋開皇闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
未曾有因緣經二卷(四十紙)　南齊世曇景譯
大方廣如來性經二卷(或三卷五十一紙)
不思議功德經二卷(一名功德經三十八紙)
大吉義呪經二卷(或四卷三十八紙)
菩薩夢經二卷(一名瑞應經三十四紙)
寂照三摩地經一卷(一十三紙)　唐世玄奘譯
文殊師利問經二卷(四十九紙)
仁王般若經二卷(二十八紙)
法界體性無分別經二卷(二十四紙)
密迹金剛力士經二卷(三十六紙)
大方廣如來祕密藏經二卷(二十四紙)
善臂菩薩所問經二卷(二十六紙)
東方最勝燈王如來經一卷(十二紙)　隋開皇年闍那崛多等於大興善寺譯
諸法最上王經一卷(二十二紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
成具光明定意經一卷(二十二紙)　後漢靈帝世支曜譯
太子須大拏經一卷(十六紙)　西秦世法堅譯
太子慕魄經一卷(五紙)　晉世竺法護譯
須賴經一卷(十九紙)　吳黃武年支謙譯
金色王經一卷(八紙)　後魏世留支譯
獨證自誓三昧經一卷(一名如來自誓三昧經八紙)　晉世竺法護譯
摩訶摩耶經三卷(二十五紙)　南齊世曇景譯
大方等如來藏經一卷(九紙)　晉義熙年佛陀跋陀羅譯
如來方便善巧呪經一卷(十一紙)　隋開皇年崛多譯
勝鬘師子吼一乘大方便經一卷(十九紙)　宋元嘉年求那陀羅於楊州譯
須摩提菩薩經一卷(一名須摩提經八紙)　晉世竺法護譯
希有挍量功德經一卷(六紙)　隋開皇年崛多譯
梵女首意經一卷(五紙)　晉世竺法護譯
差摩婆帝授記經一卷(四紙)　後魏世留支譯
月明菩薩經一卷(三紙)　吳黃武年支謙譯
滅十方冥經一卷(六紙)　晉元熙年竺法護譯
出生菩薩心經一卷(十一紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
普門品經一卷(十二紙)　晉太康年竺法護譯
菩薩十住經一卷(十四紙)　晉世竺法護譯
商主天子經一卷(十六紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
心明經一卷(三紙)　晉世竺法護譯
月燈三昧經一卷(一名文殊師利菩薩十事行一名建慧三昧經十紙)　宋世先公譯
不思議光菩薩所說經一卷(一名不思議光咳童菩薩經十二紙)　晉世竺法護譯
文殊師利問菩薩署經一卷(一名問署經二十紙)　後漢靈帝世支讖譯
德光太子經一卷(一名賴吒問光德太子經一十九紙)　晉太始年竺法護譯
施燈功德經一卷(十四紙)　齊世耶舍譯
菩薩訶色欲經一卷(二紙)　後秦弘始年羅什譯
人本欲生經一卷(十四紙)　後漢桓帝世安世高譯
人所從來經一卷(失本)　晉世竺法護譯
不增不減經一卷(六紙)　後魏世留支譯
佛語經一卷(三紙)　後魏世留支譯
無字寶篋經一卷(六紙)　後魏世留支譯
如來師子吼經一卷(五紙)　後魏世菩提留支共佛陀扇多譯
十法經一卷(二十紙)　梁普通年僧伽婆羅於楊州譯
不必定入印經一卷(二十一紙)　後魏世留支譯
十二佛名神呪經一卷(六紙)　隋開皇年崛多譯
魔逆經一卷(十八紙)　晉太康年竺法護譯
濟諸方等學經一卷(十四紙)　晉世竺法護譯
菩薩行五十緣身經一卷(六紙)　晉世竺法護譯
內藏百寶經一卷(八紙)　後漢靈帝世支謙譯
大方廣總持經一卷(十三紙)　隋開皇年毘尼多留支譯
彌勒菩薩所問本願經一卷(八紙)　晉世竺法護譯
文殊師利說般若波羅蜜經一卷(二十二紙)　梁天監年曼陀羅譯
堅固女經一卷(六紙)　隋開皇年耶舍譯
演道俗業經一卷(九紙)　西秦世法堅譯
菩薩生地經一卷(一名差摩竭經三紙)　吳黃武年支謙譯
菩薩道樹經一卷(一名私呵昧經一名道樹三昧經十一紙)　吳黃武年支謙譯
寶網經一卷(一名寶網童子經二十三紙)　晉世竺法護譯
百佛名經一卷(六紙)　隋開皇年耶舍譯
無量義經一卷(十七紙)　南齊建元年曇無伽陀耶舍楊州譯
觀彌勒上生兜率天經一卷(八紙)　北涼世沮渠安陽侯譯
觀無量壽經一卷(十六紙)　宋元嘉年畺良耶舍於楊州譯
觀普賢菩薩行法經一卷(十六紙)　宋元嘉年曇無蜜多於楊州譯
觀藥王藥上二菩薩經一卷(十九紙)　宋元嘉年畺良耶舍譯
請觀世音消伏毒害陀羅尼經一卷(十一紙)　宋世外國般主竺難提譯
觀世音菩薩授記經一卷(十四紙)　宋世曇無竭於楊州譯
鹿母經一卷(四紙)　晉世竺法護譯
鹿子經一卷(三紙)　吳建興年支謙譯
除恐災患經一卷(十五紙)　魏世白延譯
溫室洗浴眾僧經一卷(三紙)　晉世竺法護譯
四不可得經一卷(四紙)　晉世竺法護譯
諸德福田經一卷(一名福田經六紙)　晉世法炬譯
出家功德經一卷(五紙)　吳世支謙譯
入法界體性經一卷(十紙)　隋開皇年闍那崛多於大興善寺譯　皇朝奏行
虛空藏菩薩問持幾福經一卷(六紙)
菩薩修行經一卷(一名威勢長者觀身行經七紙)
菩薩投身餓虎起塔因緣經一卷(七紙)
一切施主所行檀波羅蜜經一卷(四紙)
頻婆娑羅王詣佛供養經一卷(五紙)
薩羅國經一卷(四紙)
大意經一卷(五紙)
天王太子辟羅經一卷(三紙)
長者音悅經一卷(五紙)
長者法志妻經一卷(三紙)
一切智光明仙人慈心因緣不食肉經一卷(五紙)
文殊師利般涅槃經一卷(四紙)
師子月佛本生經一卷(七紙)
阿彌陀鼓音聲陀羅尼經一卷(四紙)
法華三昧經一卷(十一紙)
金剛三昧本性清淨不壞不滅經一卷(一名金剛清淨經八紙)
寶積三昧文殊師利問法身經一卷(六紙)
千佛因緣經一卷(十八紙)
八部佛名經一卷(二紙)
八吉祥神呪經一卷(十紙)
八陽經一卷(三紙)
甚希有經一卷(五紙)
最無比經一卷(二紙)
諸佛心陀羅尼一卷(二紙)
受持七佛名號經一卷
佛臨涅槃記法住經一卷(五紙)
佛地經一卷(十紙)
稱讚大乘功德經一卷(五紙)
顯無邊佛土功德經一卷(二紙)
勝幢臂印陀羅尼一卷(三紙)
拔濟苦難陀羅尼一卷(二紙)
八音普密陀羅尼經一卷(二紙)
持世陀羅尼經一卷(七紙)
緣起聖道經一卷(五紙)
十二緣起經一卷(二紙)
六門陀羅尼經一卷(二紙)
般若多心經一卷(一紙)
天請問經一卷(三紙)

右一十七卷並是唐玄奘譯。

十吉祥經一卷(三紙)
賢首經一卷(一名賢首夫人經三紙)
甚深大迴向經一卷(五紙)
賢者五福德經一卷(二紙)
幻士仁賢經一卷(一十八紙)
八大人覺經一卷(二紙闕本訪得)
後出阿彌陀佛偈一卷(闕本訪得)

大乘律單本

一十九部三十五卷

優婆塞戒經七卷(是在家菩薩戒或五卷八十二紙)　北涼世曇無讖惠嵩等譯
佛藏經四卷(七十八紙)　後秦弘始年羅什於長安譯
大方廣三戒經三卷(四十四紙)
寶梁經二卷(三十紙)　北涼世道龔譯
梵網經二卷(三十九紙)　後秦世羅什譯
菩薩藏經一卷(九紙)　梁天監年僧伽婆羅於楊州譯
決定毘尼經一卷(十九紙)　眾錄皆云於燉煌譯竟不顯世代人名
文殊師利悔過經一卷(一名文殊五體悔過經二十一紙)　晉世竺法護譯
舍利弗悔過經一卷(一名悔過經五紙)　晉世竺法護譯
法律三昧經一卷(七紙)
菩薩內戒經一卷(十七紙)
三曼陀颰陀羅菩薩經一卷(六紙)
菩薩受齋經一卷(二紙)
淨業障經一卷(一十四紙)
大乘三聚懺悔經一卷(十三紙)　隋開皇年闍那崛多及笈多等於大興善寺譯　皇朝奏行
菩薩善戒經一卷(十五紙闕本訪得)
菩薩五法懺悔文一卷(二紙闕本訪得)
菩薩戒本一卷(十八紙)　唐貞觀年於翠微宮玄奘譯
菩薩羯磨一卷(六紙)　唐貞觀年於翠微宮玄奘譯

大乘論單本

六十部四百三十一卷

大智度經論一百卷(二千四十三紙)　後秦弘始年羅什於長安譯
十地經論十二卷(二百四十五紙)　後魏永明年勒那摩提共菩提留支於洛陽譯
瑜伽師地論一百卷(一千八百四十八紙)　唐貞觀年於弘福寺玄奘譯
顯揚聖教論二十卷(二百二十六紙)　唐世玄奘譯
阿毘達磨雜集論十六卷(二百五十五紙)　唐世玄奘譯
般若燈論十五卷(二百四十二紙)　唐貞觀年波頗蜜多等於勝光寺譯
大莊嚴論十五卷(二百一十紙或十卷馬鳴菩薩撰)　後秦世羅什譯
十住毘婆沙論十四卷(龍樹菩薩撰二百七十二紙)　後秦世羅什譯
大乘莊嚴論三十卷(二百紙)　唐貞觀年波頗蜜多於勝光寺譯
攝大乘論無性菩薩一部十卷(二百二十紙)　唐世玄奘譯
廣百論一部十卷(二百二紙)　唐世玄奘譯
成唯識論十卷(一百九十九紙)　唐世玄奘譯
大乘阿毘達磨集論七卷(一百八紙)　唐世玄奘譯
佛地經論一部七卷(一百一十九紙)　唐世玄奘譯
菩提資糧論六卷(龍樹菩薩造六十七紙)　隋大業年達摩笈多於東京上林園譯　皇朝奏行
唯識三十論一卷(二紙)　唐世玄奘譯
辯中邊論頌一卷(五紙)　唐世玄奘譯
彌勒菩薩所問經論五卷(一百二十紙或九卷或十卷)　後魏世留支譯
寶積經論四卷(八十四紙)　後魏世菩提留支譯
勝思惟經論四卷(五十紙)　後魏世菩提留支譯
佛性論四卷(八十二紙)　陳世真諦譯
中論四卷(九十七紙)　後秦世羅什於長安譯
寶性論四卷(八十六紙)　後魏世菩提留支譯
金剛般若經論三卷(四十七紙)　後魏世菩提留支譯
文殊師利問菩提經論二卷(一名伽耶頂經論二十八紙)　後魏世菩提留支譯
大丈夫論二卷(提婆菩薩撰四十四紙)　北涼世道泰譯
佛阿毘曇論二卷(四十四紙)　陳世真諦譯
順中論二卷(四十二紙)　後魏世菩提留支譯
百論二卷(四十二紙)　後秦世羅什譯
金剛般若論二卷(僧佉菩薩造二十八紙)　隋大業年達摩笈多於東京上林園譯　皇朝奏行
三無性論二卷(三十四紙)　陳世真諦譯
入大乘論二卷(堅意菩薩撰三十九紙)　北涼世道泰譯
發菩提心論二卷(二十八紙)
大涅槃經論一卷(十一紙)　達摩菩提譯
大涅槃經本有今無偈論一卷(六紙)　陳世真諦於廣州譯
三具足經論一卷(十八紙)　後魏世菩提留支譯
法華經論一卷(二十五紙)　後魏世菩提留支譯
轉法輪經論一卷(十紙)　後魏世菩提留支譯
寶髻菩薩四法經論一卷(十三紙)　後魏世菩提留支譯
無量壽經論一卷(八紙)　後魏世菩提留支譯
迴諍論一卷(十二紙)　後魏世瞿曇留支譯
起信論一卷(二十三紙)　陳世真諦譯
如實論一卷(二十三紙)　陳世真諦譯
十二門論一卷(二十三紙)　後秦世羅什譯
十八空論一卷(十九紙)　陳世真諦譯
瑜伽師地論釋一卷(十六紙)　唐世玄奘譯
掌珍論二卷(三十二紙)
因明正理門論一卷(十二紙)
因明入正理論一卷(六紙)
大乘五蘊論一卷(八紙)
王法正理論一卷(十七紙)
百法明門論一卷(二紙)
顯揚論頌本一卷(十一紙)
廣百論本一卷(十六紙)

右已上九卷　唐貞觀年於翠微宮玄奘譯。

方便心論一卷(十七紙)　後魏世延興年吉迦夜與曇曜譯
解捲論一卷(二紙)　陳世真諦譯
緣生論一卷(十紙)　隋大業年達摩笈多於東京上林園譯　皇朝奏行
十二因緣論一卷(九紙)　後魏世菩提留支譯
一輸盧迦論一卷(龍樹菩薩撰四紙)　後魏世瞿曇留支譯
百字論一卷(八紙)　後魏菩提留支譯

小乘經單本

一百八部四百三十四卷(六千六百九十七紙)

正法念處經七十卷(一千一百九十九紙)　後魏世瞿曇留支譯
中阿含經六十卷(一千一百四十七紙)　晉世僧伽提婆譯
增一阿含經五十卷(七百九十五紙)　前秦建元年曇摩難提譯
雜阿含經五十卷(一千四十紙)　宋世求那跋陀羅譯
長阿含經二十二卷(四百二十六紙)　後秦弘始年佛陀耶舍共佛念譯
賢愚經十三卷(二百七十五紙或十六卷)　宋世慧覺共威德在高昌譯
別譯雜阿含經二十卷(五百六紙)
起世經十卷(一百六十五紙)　隋大業年達摩笈多於東京上林園譯　皇朝奏行
雜寶藏經十卷(一百五十紙或八卷)　後魏延興年吉迦夜共曇曜譯
普曜經八卷(或六卷一百四十七紙)　晉永嘉年竺法護譯
本事經七卷(九十四紙)　唐世玄奘譯
修行道地經六卷(一百三十一紙)　後漢世安世高譯
生經五卷(或四卷一百七紙)　晉世竺法護譯
陰持入經二卷(二十二紙)　後漢世安世高譯
中本起經二卷(四十七紙)　後漢建安年康孟詳共竺大力譯
興起行經二卷(二十八紙)　後漢世康孟詳譯
達摩多羅禪經二卷(五十紙)　後秦世佛陀跋陀羅譯
義足經二卷(四十一紙)　吳黃武年支謙譯
毘耶娑問經二卷(三十一紙)　後魏世菩提留支譯
大安般經一卷(一名守意或二卷三十紙)　後漢世安世高譯
優婆夷淨行經二卷(三十紙)
那先比丘經二卷(或一卷三十紙)
大安般經一卷(或二卷二十紙失本)　後漢世安世高譯
般泥洹經一卷(二十紙)　宋元嘉年求那跋陀羅譯
當來變經一卷(二紙)　晉世竺法護譯
過去佛分衛經一卷　晉世竺法護譯
柰女耆域經一卷(十七紙)　晉世竺法護譯
淨飯王般涅槃經一卷(六紙)　北涼世安陽侯沮渠京師譯
八師經一卷(三紙)　吳世支謙譯
大迦葉本經一卷(五紙)　晉世竺法護譯
四願經一卷(三紙)　吳黃武年支謙譯
婦人遇辜經一卷(一名婦遇對經二紙)　西秦世法堅譯
辯意長者子所問經一卷(一名長者辯意經九紙)　後魏世法場譯
胞胎經一卷(一名胞胎受身經十五紙)　晉太安年竺法護譯
四自侵經一卷(四紙)　晉世竺法護譯
五百弟子自說本起經一卷(二十紙)　晉太康年竺法護譯
七女本經一卷(六紙)　吳黃武年支謙譯
阿難四事經一卷(二紙)　吳黃武年支謙譯
所欲致患經一卷(二紙)　晉世竺法護譯
法受塵經一卷(二紙)　後漢世安世高譯
禪行法想經一卷(二紙)　後漢世安世高譯
四天王經一卷(二紙)　宋元嘉年智嚴共寶雲譯
佛垂般涅槃略說教誡經一卷(六紙)　後秦弘始年羅什譯
難提釋經一卷(四紙)
無垢優婆夷問經一卷(三紙)
造立形像福報經一卷(二紙)
法常住經一卷(二紙)
優填王經一卷(一名優填王作佛形像經五紙)
阿難七夢經一卷(一名阿難八夢經或誤作八字二紙)
佛入涅槃金剛力士哀戀經一卷(六紙)
迦葉赴佛涅槃經一卷(一名佛般涅槃時迦葉赴佛經二紙)
佛滅度後棺歛葬送經一卷(一名比丘師經一名師比丘經三紙)
灌佛經一卷(一名摩訶剎頭經四紙)
羅雲忍經一卷(一名忍辱經三紙)
出家緣經一卷(二紙)
三品弟子經一卷(一名弟子學有三輩經三紙)
四輩經一卷(二紙)
見正經一卷(一名生死變識經七紙)
荷鵰阿那含經一卷(二紙)
五無返復經一卷(一名有返復經四紙)
阿含正行經一卷(一名佛說正意經四紙)
五恐怖經一卷(二紙)
大魚事經一卷(二紙)
懈怠耕者經一卷(二紙)
頞多和多耆經一卷(二紙)
梵摩難國王經一卷(二紙)
摩訶迦葉度貧母經一卷(四紙)
中心經一卷(五紙)
龍王兄弟經一卷(一名降龍王經一名難龍王經三紙)
沙曷比丘功德經一卷(二紙)
樹提伽經一卷(五紙)
盧至長者經一卷(九紙)
須摩提長者經一卷(八紙)
燈指因緣經一卷(八紙)
十二品生死經一卷(二紙)
諫王經一卷(一名大小諫王經四紙)
五王經一卷(四紙)
末羅王經一卷(二紙)
摩達國王經一卷(二紙)
普達王經一卷(三紙)
揵陀國王經一卷(二紙)
堅意經一卷(一名堅心意經二紙)
佛大僧大經一卷(六紙)
邪祇經一卷(二紙)
十二頭陀經一卷(一名沙門頭陀經五紙)
護淨經一卷(二紙)
木串子經一卷(一紙)
時經一卷(一名時非時經二紙)
錫杖經一卷(一名得道梯橙錫杖經)
栴檀樹經一卷(三紙)
新歲經一卷(一名婆和羅經五紙)
貧窮老公經一卷(一名貧窮老經三紙)
長者子懊惱三處經一卷(四紙)
佛說越難經一卷(一名曰難經二紙)
栴陀越國王經一卷(二紙)
自愛經一卷(一名自愛不自愛經四紙)
佛說處處經一卷(十五紙)
無上處經一卷(一紙)
輪轉五道罪福報應經一卷(四紙)
未生怨經一卷(三紙)
十八泥犁經一卷(五紙)
泥犁經一卷(一名勤苦泥犁經十三紙)
罪業報應教化地獄經一卷(六紙)
僧護因緣經一卷(二十紙)
舍利弗目連遊四衢經一卷(三紙闕本訪得)　晉世竺法護譯
未曾有經一卷(三紙闕本訪得)
迦旃延說法沒盡偈(五紙本闕訪得)
佛為年少比丘說正事經一卷(二紙闕本訪得)
四品學法經一卷(一紙闕本訪得)

小乘律單本

三十四部二百六十五卷(五千八百一十三紙)

十誦律六十一卷(一千三百九十一紙)　晉世卑摩羅叉於壽春譯
四分律六十卷(一千二百一十紙)　後秦世佛陀耶舍共竺佛念譯
僧祇律四十卷(九百七十三紙)　晉世佛陀跋陀羅共法顯譯
彌沙塞律三十卷(五百九十七紙)　宋景平年佛陀什共智勝譯
善見律毘婆沙十八卷(二百六十八紙)　南齊永明年沙門僧伽跋陀羅於廣州譯
鼻柰耶十卷(一百五十五紙)　前秦世竺佛念譯
薩婆多毘尼摩德勒伽十卷(一百九十五紙)　宋元嘉年僧伽跋摩譯
毘尼母經八卷(一百五十三紙)
大愛道比丘尼經二卷(三十一紙)
大比丘三千威儀經二卷(四十二紙)
僧祇戒本一卷(二十紙)　後魏世曇摩迦羅譯
四分戒本一卷(二十二紙)　後秦世佛陀耶舍譯
解脫戒本一卷(出迦葉毘律二十紙)　後魏世瞿曇留支譯

右一戒出迦葉毘律。

沙彌威儀一卷(十九紙)　宋世求那跋摩譯
曇無德羯磨一卷(四十一紙)　魏正元年曇諦於洛陽譯
四分比丘尼羯磨一卷(十五紙)　宋元嘉年求那跋摩譯
優婆塞五戒相一卷(十五紙)　宋元嘉年求那跋摩譯
舍利弗問經一卷(十一紙)
真偽沙門經一卷(一名摩訶比丘經三紙)
戒消災經一卷(四紙)
迦葉禁戒經一卷(三紙)
犯戒罪報輕重經一卷(一名犯罪經二紙)
僧祇比丘尼戒本一卷(二十四紙)
十誦比丘戒本一卷(二十六紙)
十誦比丘尼戒本一卷(二十六紙)
四分比丘尼戒本一卷(二十一紙)
優婆塞五戒威儀經一卷(三十三紙)
優波離問經一卷(三十三紙)
彌沙塞戒本一卷(或名五分戒十九紙)　宋景平年佛陀什共智勝譯
大沙門百一羯磨一卷(二十二紙闕本訪得)
十誦羯磨一卷(二十三紙闕本訪得)
沙彌十戒并威儀一卷(二十一紙闕本訪得)
沙彌尼十戒一卷(四紙闕本訪得)
沙彌離戒一卷(四紙闕本訪得)

小乘論單本

三十部三百五十六卷

順正理論八十卷(一千四百二十紙)　唐世玄奘譯
顯宗論四十卷(六百四十四紙)　唐世玄奘譯
舍利弗阿毘曇論二十二卷(五百九十九紙)　後秦弘始年曇摩崛共曇摩耶舍譯
出曜論二十卷(四百八十七紙)　前秦竺佛念譯
成實論二十卷(四百紙或二十四卷)　後秦世羅什譯
識身足論十六卷(二百七十一紙)　唐世玄奘譯
鞞婆沙阿毘曇十四卷(一名廣說論三百四十七紙)　前秦建元年僧伽提婆於洛陽譯
法蘊足論十二卷(一百九十二紙)　唐世玄奘譯
解脫道論十二卷(一百九十八紙)　梁世僧伽婆羅譯
眾事分阿毘曇十二卷(二百九紙)
雜阿毘曇心論十一卷(或二十二卷二百八十紙)　宋元嘉年伊葉波羅共求那跋摩譯
立世阿毘曇論十卷(一百七十三紙)　陳世真諦譯
尊婆須蜜所集論十卷(二百七十五紙)　前秦建元年僧伽跋澄共佛念譯
法勝阿毘曇論六卷(一百三紙)　齊天統年耶舍共法智譯
四諦論四卷(七十四紙)　陳世真諦譯
阿毘曇心論四卷(六十七紙)　晉太元年僧伽提婆共惠遠於廬山譯
品類足論十八卷(二百八十一紙)　唐世玄奘譯
集異門足論二十卷(二百九十五紙)　唐世玄奘譯
界身足論三卷(二十七紙)　唐世玄奘譯
阿毘達磨五事論二卷(二十二紙)　唐世玄奘譯
分別功德論四卷(或五卷七十三紙)
沙彌底論三卷或四卷(三十五紙)
入阿毘達磨論二卷(四紙)　唐世玄奘譯
阿毘曇甘露味二卷(四十五紙)
辟支佛因緣論二卷(二十紙或一卷)
三法度論二卷(三十四紙)　晉太元年僧伽提婆共惠遠於廬山譯
俱舍論本一卷　唐世玄奘譯
十八部論一卷(七紙)　陳世真諦譯
明了論一卷　陳世真諦譯
隨相論二卷(三十四紙)　陳世真諦譯

眾經目錄卷第一

此二卷入藏目。貞觀九年四月。奉　勅苑內寫一切經。大總持寺僧智通。共使人祕書郎禇遂良等。附新譯經挍定申奏。奉　勅施行。有人將大集三十卷。日藏十卷。月藏十卷。無盡意六卷。明度挍計二卷。五部合為六十卷。大集者誤也。勘文大集前十方諸佛會。日藏月藏後十方諸菩薩會。無盡意是重譯。明度挍計是別部。又撿仁壽二年翻經大德彥琮法師等。奉　勅新定一切經目五部。各自別行。貞觀十一年四月。皇太子於延興寺造一切經。有人將六十卷大集本來諸德莫之能定。遂抄入藏。仍五本重抄目復不改。智通覩此參差。處處尋勘乃見八卷金光明序云。開皇十七年興善寺沙門寶貴。昔晉朝支敏度。合兩竺二支一百五本。首楞嚴為一部八卷。又合一支兩竺三本。維摩為一部五卷。斯既先哲遺蹤遂承規合。此大集為六十卷。今讀經文。集會時別。梵甲亦各不同。翻譯時代又異。流傳遍及海外。今忽合之。恐疑惑者多。所引楞嚴淨名注經等。只是私記。並不入藏。六十卷大集。豈得獨行。幸冀來哲詳而體焉。